今日見到有個呀婆受報應

話說今日去釣魚，果度係碼頭有條樓梯果D
有個呀姐帶左個9歲既細路去釣魚，同場仲有個釣魚呀婆同埋我。
呀姐： 細路： 呀婆： 我：
：拿條線震喇，快D拉啦有魚喇！
：哦！好呀！(中左條雞泡魚)
： 嘩嘩好開心呀有魚喇！
：(細細聲)車，雞泡仔食死你呀。
：(心諗)洗唔洗呀細路仔都串
過左陣
：我又有魚喇係泥鯭呀！
： (細細聲)咁細條比我都掉左去呀。
我正想出聲果時， 中左條泥鯭
：車，至憎D泥鯭仔浪費我D餌
三秒後
：唉呀！

我一睇，個呀婆就比條泥鯭吉到應一應
：嘰！
結果望住佢用口啜個傷口，一路啜一路叫好痛一路執野走

?

你點知個細路9歲？你就係個細路

1999

關於泥鯭的傳聞，現請來布袋澳水上人布有輝為大家解答。

【泥鯭有幾多種？】
主要分深水泥鯭及淺水泥鯭，前者比較大條，可重至兩、三斤，有鱗；淺水泥鯭則較細條，無魚鱗，一般肉質較滑及帶甜。
【泥鯭吃屎？】
以前避風塘有好多泥鯭，那裏的洗手間會將排泄物直接排出大海，泥鯭是雜食魚，見到海面上有異物，便會成群追出去吃屎，所以好多人稱為「食屎泥鯭」。通常會在岸邊或碼頭見到，因為牠們吃坑渠水大，所以又稱為「坑渠泥鯭」。
【水上人點煮泥鯭？】
水上人不喜歡落果皮或其他多餘的調味料，怕搶走泥鯭本身的甜味，他們喜歡吃原味，會做油鹽水泥鯭，可配榨菜，先煎後放湯煮，或者做鹹鮮。
【點分坑渠泥鯭？】
避風塘捉到的泥鯭會較淺色，因為牠們不吃海草，顏色會較白和較瘦。以前海水污染嚴重，因牠們吃過污糟食物，肚內容易生蟲，所以以前有一排好少人吃泥鯭。

唔覺個啊婆有幾大問題
唔係恭恭敬敬，但起碼句句事實

反而樓主你中文又唔掂，小小事都mean成咁，好心你la

on9呀婆，想從小灌輸失敗主義俾細路。

tldr